\subsection{Parameter der verwendeten Schaltungen}
\label{sec:params}

Im Versuchsaufbau werden verschiedene Spulen mit unterschiedlichen Längen und Windungszahlen verwendet. Für eine eindeutige Zuordnung werden sie im Folgenden stets wie in Tabelle \ref{tab:spulendaten} benannt. Außerdem führt Tabelle \ref{tab:widerstaende} die Widerstände der verschalteten Bauteile auf.
\begin{table}
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
		\textbf{Spulenname} & \textbf{Windungszahl $n$} 	& \textbf{Durchmesser $d$ [cm]} 	& \textbf{Länge $l$ [cm]} \\\hline
		Helmholtz-Spule 	& 501		& 12.8 $\pm$ 0.2		& 6.4 $\pm$ 0.1 \\\hline
		Lange Spule 	& 831 		& 12.8 $\pm$ 0.0 		& 45.1 $\pm$ 0.0 \\\hline
		Kurze Spule 	& 501		& 20.2 $\pm$ 0.0	 	& 27.0 $\pm$ 0.0 \\\hline
		Induktionsspule & 369 		& 5.9  $\pm$ 0.0 		& 6.0 $\pm$ 0.1 \\\hline
	\end{tabular}
	\caption{Übersicht der Spulendaten. Die Fehler der an der Apparatur angegebenen Werte werden als vernachlässigbar klein angenommen.}
	\label{tab:spulendaten}
\end{table}

\begin{table}
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
		\textbf{Bauteil} 		& \textbf{Symbol} 	& \textbf{Wert [$\Omega$]}	\\\hline
		Induktionsspule & $R_L$			& 18	$\pm$ 1.0	\\\hline
		Stromintegrator	& $R_{int}$ 	& 10000	$\pm$ 0.0 	\\\hline
		Eichwiderstand 1& $R_1$			& 1000	$\pm$ 0.0	\\\hline
		Induktionswiderstand 2 & $R_2$ 	& 3.3	$\pm$ 0.0	\\\hline
	\end{tabular}
	\caption{Widerstände der verwendeten Bauteile. Die Fehler der gegebenen Widerstände werden als vernachlässigbar klein angenommen.}
	\label{tab:widerstaende}
\end{table}

\subsection{Eichung des Stromintegrators}
\label{sec:impl_eichung}

Um die Eichkonstante des Stromintegrators nach Abschnitt \ref{sec:integrator} zu bestimmen, wird mittels eines Zeitschalters ein Strompuls bekannter Länge durch den Integrator geleitet. Dazu wird der Integrator wie in Abbildung \ref{fig:eichschaltung} verschaltet und an die Schaltung eine konstante Spannung $U = 2 \mathrm{V}$ angelegt. Es werden für 10 Pulse von 50 bis 500 ms Länge in 50 ms Schritten die am Integrator angezeigten Werte in Skalenteilen notiert.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/Schaltung_1_bearbeitet.png}
	\caption{Schaltplan zur Eichung des Stromintegrators. Verschaltet sind Induktionsspule, Zeitschalter und Stromintegrator mit zwei Widerständen \cite[bearbeitet]{lp_spulen}.}
	\label{fig:eichschaltung}
\end{figure}

\subsection{Magnetfeldmessung mit Induktionsspule}
\label{sec:messung_ind}

Zunächst wird das Magnetfeld der langen Spule mithilfe der Induktionsspule nach dem Prinzip aus Abschnitt \ref{sec:measure_induction} bestimmt. Dazu wird die durch die Induktionsspule geflossene Ladung mithilfe des Stromintegrators gemessen. Der Aufbau ist in Abbildung \ref{fig:foduktion}, der Schaltplan in Abbildung \ref{fig:induktionsschaltung} dargestellt.\\

Die Primärspule wird mit einem Strom von 0.5 A betrieben, welcher mittels eines Schalters durch schnelles Ein- und Ausschalten als Strompuls das Magnetfeld in der Primärspule aufbaut. Nach dem Puls wird der Wert am Stromintegrator in Skalenteilen notiert. Die Induktionsspule wird ausgehend von der Mitte der Primärspule auf der Schiene in Schritten von 2 cm herausgeschoben und für jede Position wird ein Wert aufgenommen, bis der Integrator keine Werte mehr anzeigt.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/aufbau_induktion.png}
	\caption{Fotografische Darstellung des Versuchsaufbaus zur der Bestimmung des Magnetfeldes der langen Spule mithilfe einer Induktionsspule.}
	\label{fig:foduktion}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/Schaltung_2_bearbeitet.png}
	\caption{Schaltplan der Messschaltung aus Induktionsspule und Stromintegrator zur Vermessung des Magnetfelds der Induktionsspule \cite[bearbeitet]{lp_spulen}.}
	\label{fig:induktionsschaltung}
\end{figure}

\subsection{Magnetfeldmessung mit Hall-Sonde}
\label{sec:messung_hall}

Im letzten Versuchsteil werden die Magnetfelder der Spulen aus Abschnitt \ref{sec:params} mit der \textsc{Hall}-Sonde vermessen. Die verwendete \textsc{Hall}-Sonde zeigt die den Sensor durchsetzende magnetische Flussdichte in Gauss an. Vor der Messung der jeweiligen Spule wird ein Offset der Sonde zur Eichung an einem möglichst feldfreien Ort bestimmt. Anschließend werden für jede Spule wie in Abschnitt \ref{sec:messung_ind} ausgehend von der Mitte der vermessenen Spule in Schritten von 2 cm die Werte der Sonde notiert, bis erneut der gemessene Wert mit dem notierten Offset für die Messung übereinstimmt.